\chapter{Worte}\label{sec:worte}

\section{Befehligen}
Du kannst das Verhalten eines Wesens beeinflussen und sie so zwingen, auf bestimmte Weise zu handeln. Du legst einen \prettyref{sec:schub} auf das Wesen, der deinen Befehl darstellt. Es ist aber nicht Möglich Befehle zu geben die den eigenen Tod zur folge hätten. Sobald das Wesen schaden erleidet bricht der Befehl ab.
\linebreak
\textbf{Erste Silbe:} Dieser Befehl kann nur etwas sein was das Wesen von sich aus auch tun würde.
\linebreak
\textbf{Zweite Silbe:} Dieser Befehl kann nur etwas sein was für das Wesen zwar ungewöhnlich aber nicht undenkbar ist.
\linebreak
\textbf{Dritte Silbe:} Dieser Befehl kann etwas sein was das Wesen normalerweise nie machen würde. Magisch beschworene Wesen benötigen immer die Dritte Silbe um kontrolliert zu werden.

\section{Bewegung}
Du kannst die Geschwindigkeit verändern, mit der sich Dinge bewegen, oder sogar die Art, auf die sie sich bewegen.
\linebreak
\textbf{Erste Silbe:} Du kannst unbeweglichen Dingen über den Boden zu bewegen. Ebenso wie bewegliches Ding verlangsamen oder beschleunigen.
\linebreak
\textbf{Zweite Silbe:} Du kannst einem Gegenstand oder einem Lebewesen(benötigt Gestalt zweite Silbe) die Fähigkeit verleihen, sich auf eine Art zu bewegen, die ihm vorher nicht zur Verfügung stand. z.B. Fliegender Teppich. Wenn man es mit Gestalt zweite Silbe benutzt bekommt man die entsprechende Fähigkeit temporär auf Stufe 1.
\linebreak
\textbf{Dritte Silbe:} Du kannst dafür sorgen, dass etwas schlagartig an einem anderen Ort ist. Du musst den Ort bereits kennen und Entfernung dritte Silbe nutzen.

\section{Element}
Du kannst die Elemente Erde, Feuer, Luft und Wasser beeinflussen. Das Wort besteht tatsächlich aus vier unterschiedlichen Worten. Wenn du zwei unterschiedliche Elemente beeinflussen willst, zählt das als zwei unterschiedliche Worte.
\linebreak
\textbf{Erste Silbe:} Du kannst Elemente beeinflussen, die auf irgendeine Weise von menschlichen Wesen beschränkt oder gebunden worden sind: Statuen, Flammen in einer Laterne, den Atem, einen Brunnen und so weiter.
\linebreak
\textbf{Zweite Silbe:} Du kannst das Element selbst direkt beeinflussen: Wildes Feuer, die Erde unter deinen Füßen, die Luft, die dich umgibt, einen Fluss und so weiter. Die menge die Beeinflusst werden kann wird über das Wort Größe geregelt.
\linebreak
\textbf{Dritte Silbe:} Du kannst Elemente erschaffen sowie elementare Wesen beeinflussen, die aus dem Element gemacht sind, wie einen Dschinn (der aus Feuer besteht) oder einen Golem (der aus Erde besteht).

\section{Gestalt}
Du kannst die Gestalt eines Dings beeinflussen. Du kannst sie verändern und umformen.
\linebreak
\textbf{Erste Silbe:} Du kannst die kosmetischen Eigenschaften des Dings verändern: Farbe, Form und so weiter. Du kannst eine Person auf den ersten Blick leicht anders aussehen lassen, doch eine genaue Untersuchung wird ihre Identität offenbaren. Im Spiel erschafft das einen Situationsaspekt mit einem freien Einsatz, der eine Verkleidung oder Veränderung der grundlegenden Erscheinung darstellt.
\linebreak
\textbf{Zweite Silbe:} Du kannst die Gestalt eines Dings stärker beeinflussen und ihm Merkmale verleihen, die vorher nicht da waren. Du kannst einer Schildkröte Flügel schenken oder einen Mann in eine Frau verwandeln. Im Spiel erschaffst du einen Situationsaspekt mit bis zu drei freien Einsätzen oder mehrere Situationsaspekte, die sich bis zu drei freie Einsätze teilen. Diese Situationsaspekte können neue Fähigkeiten verleihen, wie die Fähigkeit, unter Wasser zu atmen oder zu fliegen, doch hat das Wesen keine natürliche Begabung dafür. Du kannst einem Wesen keine Fähigkeiten rauben, und du kannst ihr fundamentales Wesen nicht beeinflussen.
\linebreak
\textbf{Dritte Silbe:} Du kannst ein Ding vollständig verändern. Du kannst eine Sache in eine andere verwandeln die Größe muss sich dabei ähneln. Du kannst ein Pferd in einene Kuh verwandeln, einen Mann in eine Frau.

\section{Glück}
Du kannst das Schicksal einer Person verändern, so dass es wahrscheinlicher wird, dass sie Glück oder Pech hat.
\linebreak
\textbf{Erste Silbe:} Du legst einen besonderen \prettyref{sec:schub} auf das Ziel, der den Umstand abbildet, dass es Glück oder Pech hat. Solange er existiert kannst du ihn jederzeit einsetzen, entweder um dem Ziel einen Glücksfall zu gewähren (es findet beispielsweise einen Beutel voller Münzen) oder ihm ein unbedeutendes Unglück aufzuerlegen (der Charakter wird mit Farbe übergossen). Du kannst den Einsatz des Schubs dem Ziel überlassen, wenn du willst. Dein eigenes Glück kannst du nicht beeinflussen.
\linebreak
\textbf{Zweite Silbe:} Du kannst den \prettyref{sec:schub} mit größerem Effekt nutzen. Das Ziel erfährt entweder einen größeren Segen (es vermeidet es knapp, von Pferden auf der Straße niedergetrampelt zu werden) oder ein größeres Unglück (es verliert eine große Summe in einem Glücksspiel). Dein eigenes Glück kannst du nicht beeinflussen.
\linebreak
\textbf{Dritte Silbe:} Der Segen oder die Tragödie, die du mit einem Einsatz auslösen kannst, ist groß. Es könnte sogar den Tod zur Folge haben, sei Vorsichtig damit. Du kannst dein eigenes Glück beeinflussen.
\linebreak

\section{Reinigung}
Du kannst Dinge von Verunreinigungen befreien oder, wenn der Zauber mächtiger ist, sogar von Schaden oder Verwundungen.
\linebreak
\textbf{Erste Silbe:} Du kannst Lebewesen und Gegenstände von Verunreinigungen und kleinen Makeln befreien. Das bedeutet: Du kannst Essen und Trinken reinigen, kleine Einschlüsse aus einem Juwel oder den Rost von einer Rüstung entfernen sowie leichte verwundungen Heilen. Bei erfolgreichem Zauberwurf, wird 1 HP pro Minute(Runde) regeneriert und in 5er schritten gibt es je einen Bonus von einem HP.
\linebreak
\textbf{Zweite Silbe:} Du kannst Lebewesen und Gegenstände von Verunreinigungen befreien und geringen Schaden heilen. Das bedeutet: Ein Lebewesen von Verwundung, Gift, Krankheit, Fluch oder dergleichen zu heilen. Bei erfolgreichem Zauberwurf, werden 3 HP pro Minute(Runde) regeneriert und in 5er schritten gibt es je einen Bonus von 3 HP.
\linebreak
\textbf{Dritte Silbe:} Du kannst schweren Schaden heilen, den Wesen und Gegenstände erlitten haben. Dir ist es dennoch nicht möglich den Tod zu umgehen. Das bedeutet: Bei erfolgreichem Zauberwurf, werden 5 HP pro Minute(Runde) regeneriert und in 5er schritten gibt es je einen Bonus von 5 HP.

\section{Wissen}
Du kannst durch den Schleier des Kosmos blicken und unsichtbare Wahrheiten erkennen. Man bekommt keine genauen Antworten sondern eher eindrücke die man interpretieren muss. Die Informationen müssen aber der Wahrheit entsprechen. Ohne die Worte Zeit oder Entfernung kannst du nur Fragen über die Gegenwart in deiner unmittelbaren Umgebung stellen.
\linebreak
\textbf{Erste Silbe:} Du darfst eine Frage stellen welche mit einem Hinweis beantwortet wird.
\linebreak
\textbf{Zweite Silbe:} Du darfst eine Fragen stellen welche mit einer sehr schwammigen Vision beantwortet wird.
\linebreak
\textbf{Dritte Silbe:} Du darfst eine Fragen stellen welche mit einer deutlicheren Visionen beantwortet wird.

\newpage

\section{Variable Worte}
Folgende Worte können während des Zauberns angepasst werden.

\subsection{Entfernung}
Du kannst Zaubersprüche auf größere Entfernung wirken. Wenn du einen Zauberspruch verwendest, ohne dieses Wort zu verwenden, kannst du nur dich selbst oder Dinge, die du berühren kannst, beeinflussen.
\linebreak
\textbf{Erste Silbe:} Du kannst alles in einem 10 Meter Umkreis beeinflussen.
\linebreak
\textbf{Zweite Silbe:} Du kannst alles beeinflussen, was du sehen kannst.
\linebreak
\textbf{Dritte Silbe:} Du kannst alles und jeden beeinflussen, wozu du eine Art sympathetischer Verbindung besitzt (eine Haarsträhne, ein Stück einer Statue und so weiter), unabhängig von der Entfernung.

\subsection{Zeit}
Du kannst dafür sorgen, dass deine Zaubersprüche länger wirken. Wenn du einen Zauberspruch wirkst, ohne dieses Wort zu verwenden, dann hält er nur solange an, wie du das Ziel sehen kannst.
\linebreak
\textbf{Erste Silbe:} Der Zauber hält eine Stunde.
\linebreak
\textbf{Zweite Silbe:} Der Zauber hält bis zum Sonnenaufgang an.
\linebreak
\textbf{Dritte Silbe:} Der Zauber hält eine Woche lang.
\linebreak
\textbf{Vierte Silbe:} Der Zauber hält drei Monate.
\linebreak
\textbf{Vierte Silbe \& Schicksalspunkt:} Permanent.

\subsection{Zielbereich/-anzahl}
Du kannst den Zauber auf mehrere Wesen und/oder Objekte anwenden. Das Wort hat auch Einfluss auf die Größe des Objekts das beeinflusst werden kann.
\linebreak
\textbf{Erste Silbe:} Ein zweites Wesen und/oder ein zweiter Gegenstand kann von deinem Zauber betroffen sein. Oder etwas das in etwa die Größe von zwei Menschen hat.
\linebreak
\textbf{Zweite Silbe:} Eine Gruppe von bis zu 5 Wesen und/oder Gegenständen kann mit einem Zauber belegt werden. Oder etwas das in etwa die Größe von einem Elefanten hat.
\linebreak
\textbf{Dritte Silbe:} Eine Gruppe von bis zu 20 Wesen und/oder Gegenständen kann mit einem Zauber belegt werden. Oder etwas das in etwa die Größe einer Kutsche/einem Auto hat.